try...catch используется для перехвата ошибок, чтобы сделать что-то более осмысленное и полезное, в следующих кейсах использование данной конструкции будет уместно:
1. В случае если передан не валидный json в JSON.parse
2. В участках кода где предположительно может упасть скрипт